有冇人知極訊亞太係間咩投資公司黎？

成日見到佢啲買賣盤

一間純幫大機購操盤既代理broker
係野村證券子公司
因為佢好多客係對沖基金,銀行 一野就買賣大量貨

蓋Ching

咁「投資科技」 係咪都係同類既野 ?

重有未來資產又咩黎

algo trading

183X 好勁架

通常用1836
勁到推郩恆指

點解蓋CHING識咁多野

佢做依行架嘛

見到極訊排大堆沽盤好走啦
唔會一日沽完架

2012年遭Webb「踢爆」 哥連頓近年趨低調

【明報專訊】哥連頓證券早在吳光正岳父、包玉剛執掌家族的年代已是家族專用的證券行，至2012年遭獨立股評人David Webb「踢爆」才廣為人知。未知是否因為已被曝光，哥連頓持倉的多隻地產股及內房股其後接連轉倉，近年已罕有動作，目前主要持倉只餘下九倉置業（1997）、會德豐（0020）等少數股份；值得留意的是，當年哥連頓減少多隻股份持倉，同日增加持倉的券商，正是近日有份大手掃入地產股的極訊亞太。

包玉剛年代已是家族專用證券行
哥連頓早於船王包玉剛仍在生及主政時，已於1991年初成立，其辦事處與會德豐位於中環的總部為同一樓層，會德豐系的代名人公司亦持有哥連頓股份，該行目前只持有證券交易牌照。現時哥連頓的董事成員亦包括會德豐的財務監督李偉中。

2015年將逾80億元股份轉倉
哥連頓的持倉狀况鮮為人知，只是在2012年因為David Webb發現哥連頓與會德豐一系的關係才得以「曝光」，該行當時持股價值曾高達138.6億元，及以地產及內地房地產持倉為主。到2015年該行將逾80億元股份持倉轉倉，之後轉為低調。

翻查當時資料，包括九倉（0004）、恒地（0012）、新地（0016）、新世界（0017）及友邦（1299）等多隻股份的持倉，均出現在哥連頓減少的持倉，及極信亞太同日增加的持倉，目前單計在上述數家上市公司的股份，極訊亞太的持倉市值已逾10億元。

如果見到1836 既買盤係D 仙股度, 又代表咩呢?